【中美傾成點？】美提多項要求！若中方不履行承諾 將升級關稅措施

【中美傾成點？】美提多項要求！若中方不履行承諾 將升級關稅措施

《華爾街日報》中文網微博引述美國貿易代表團的文件，指美國要求中國立即降低貿易不平衡程度，更提出多項要求，表明若中國未能遵守已達成一致的承諾，則將採取進一步關稅措施。

文件顯示，美方要求中方不要針對美國農民和農產品；不要就美國對來自中國的投資，加以限制進行報復，並於在7月1日前就外國投資發佈負面清單；要求中方將所有商品關稅降至不高於美國的水平；於2020年前，將中美貿易順差縮窄2,000億美元；停止對中國制造2025計劃中涉及的行業進行補貼，並要求與中國每個季度舉行會議以評估進展。

消息人士表示中國官員認為美方的提議「不公平」。

內地官媒及官方機構陸續發佈消息，商務部新聞發言人表示，在3日至4日舉行的中美經貿磋商中，中方就中興公司案與美方進行了嚴正交涉，而美方則表示重視中方交涉，將向美國總統特朗普報告中方立場；中國外交部則表示中美經貿磋商仍在繼續。

《新華社》報道，中美雙方就經貿問題進行了坦誠、高效、富有建設性的討論，雙方均認為發展健康穩定的中美經貿關系對兩國十分重要，致力於通過對話磋商解決有關經貿問題。此外，雙方就擴大美對華出口、雙邊服務貿易、雙向投資、保護知識產權、解決關稅和非關稅措施等問題充分交換了意見，在有些領域達成了一些共識，而雙方認識到，在一些問題上還存在較大分歧，需要繼續加緊工作，取得更多進展，故同意繼續就有關問題保持密切溝通，並建立相應工作機制。

唔駛睇都知贏國又贏

不公平
炒野偷野果陣 又唔咁講

trump：china did nothing

要打仗了

消息人士同專家又點睇今次中國未談判完就大鑊全勝

美國點解要和解
明明可以壓制中國經濟威脅
傾好咗嘅話咁周邊國家咪同以前一樣
定今次會面只係做下樣

睇黎會做最大贏家⋯

中國答唔答應都死啦
你睇下啲要求

有冇份source正常啲
啲語法睇死人

又loop返去晚淸咁簽喪權辱國條約

中 _ _ _ _ _ _ 家

所謂既和解，係美國迫中國減關稅，就係要加強美國產品既競爭力

如果美國貨同中國貨只差20%價錢，心知中國貨差既中國人就會仆去買美國貨，中國貨無人買，資金外流，玩死中國公司，最後執埋，就變左中國人民幫外國公司打工。

根本就係渣住中國個春袋，試想中國貨如果有外國貨8成質素，點會咁樣俾俾人吊住嚟打

所以中國根本未準備好入世貿，想扮野入住先，吹水會慢慢放關稅，今次只係 trump 撩左件事出嚟

Wiener's republic of china

中華人民共贏國

唔公平？
你偷人野，抄人野，呃人野就公平？
Wto無一項履行到，呃人呃左18年

根本美國啲要求合理到不得了...

支共d廠一間執一間 頂到幾耐？

去得２日，事前無派人收風傾定，你覺得會有咩成果
分分鐘只係去表述下立埸，之後開下條件
9成9無結果

和咩解 美國駛乜同你和解

唔公平﹗

中国要成最大贏家﹗

唔係要求你停止中國製造2025，係要求停止計劃中政府對行業既補貼，根本就好撚fair